[
  {"id": 1, "question": "ما هو الشيء الذي يُكسر إذا نطقت اسمه؟", "answer": "الصمت"},
  {"id": 2, "question": "ما هو الشيء الذي كلما أخذت منه كبر؟", "answer": "الحفرة"},
  {"id": 3, "question": "ما هو الشيء الذي يمشي بلا أرجل؟", "answer": "الوقت"},
  {"id": 4, "question": "ما هو الشيء الذي لا يُبلل حتى لو دخل الماء؟", "answer": "الضوء"},
  {"id": 5, "question": "ما هو الشيء الذي يوجد في القرن مرة وفي الدقيقة مرتين؟", "answer": "القاف"},
  {"id": 6, "question": "له أسنان ولا يعض، ما هو؟", "answer": "المشط"},
  {"id": 7, "question": "تراني ولا أراك، ما أنا؟", "answer": "المرآة"},
  {"id": 8, "question": "ما هو البيت الذي ليس فيه أبواب ولا نوافذ؟", "answer": "بيت الشعر"},
  {"id": 9, "question": "شيء إذا وضعته في الثلاجة لا يبرد، ما هو؟", "answer": "الفلفل"},
  {"id": 10, "question": "ما هو الشيء الذي يسمع بلا أذن ويتكلم بلا لسان؟", "answer": "الهاتف"}
]
